\subsection{Util}
Usualmente cometemos el error de intentar mantener al usuario lo mas informado posible y le ofrecemos datos que
no aportan informacion nueva, es redundate.
Debemos centrarnos en que nuestro objetivo no es crear usuarios especializados en la materia, sino aportarles la
informacion de una manera que la puedan aplicar a su vida diaria y asi mejorarla, por lo que huiremos de datos
tecnicos, dificiles de interpretar.

Como mencionamos anteriormente, huiremos de toda aquella informacion vana, que no haga ninguna aportacion
al objetivo marcado. No queremos que el usuario se distraga o se pierda en medio de una piscina de datos completa
pero compleja que para el no tenga ningun sentido. 

Respecto a la representacion, debe seguir el mismo principio, huiremos de decoraciones inecesarias que hagan al 
usuario perderse, solo debe contener la informacion necesaria para poder ser interpretada correctamente, es decir,
toda representacion tienen que contarnos lo que significa sin tener que estar accediendo continuamente a informacion
extra.

En caso complejos, los conceptos que no sean de uso diario para los usuario, podremos poner informacion
complementaria a su disposicion para que el usuario pueda informarse sobre el significado de los datos 
representados, esta practica proporcionara al usuario un mayor dominio del concepto y podra estar mas
seguro de su lectura de los datos, ya que cuando dirigimos al usuario a fuentes oficiales de informacion, donde puedan 
obtener una explicacion veridica,reenforzamos la credibilidad de las representaciones que estamos realizando. En todo caso, 
fuera de la representacion principal, porque el usuario no tendra que acceder a esta informacion continuamente.

\subsubsection{How to solve it} 
Centrarnos en el objetivo, mostrar los datos directamente relacionados con nuestra meta, no annadir los datos 
simplemente porque aparezcan en el conjunto de datos, y no annadir detalles tecnicos irrelevantes para el usuario.


\subsubsection{How we solve it. Aire Guru} 
No util - identificacior de la estacion de medida
 Nos centramos en 6 contaminantes y la medida es unica para todos y el general, el AQI, los rangos son exactamente
 los mismos para todos
 No existen datos que el usuario no entienda, como coordenadas, identificador de la estacion, como se ha tomado la medida.
 Si la medida no existe, simplemente la obviaremos.

\elsparagraph{Evaluation}  
\begin{itemize}
    \done Se ha eliminado la informacion no relevante para el usuario.
    \crossed Se han ofrecido las mediciones exactas. Estos datos son demasiado tecnicos para el usuario. Sin embargo,
    aporta veracidad a los datos y se han  posicionado en un lugar secundario para que no distraiga al usuario.
    
\end{itemize}
 \newpage